<resources>
    <string name="app_name">List</string>
    <string name="st_Anggur">Anggur merupakan buah yang diolah dari telur buah berupa perdu merambat yang termasuk ke dalam keluarga Vitaceae.[1] Buah ini biasanya digunakan untuk membuat jus anggur, jelly, minuman anggur, minyak biji anggur dan kismis, atau dimakan langsung.[1] Buah ini juga dikenal karena mengandung banyak senyawa polifenol dan resveratol yang berperan aktif dalam berbagai metabolisme tubuh, serta mampu mencegah terbentuknya sel kanker dan berbagai penyakit lainnya.[2] Aktivitas ini juga terkait dengan adanya senyawa metabolit sekunder di dalam buah anggur yang berperan sebagai senyawa antioksidan yang mampu menangkal radikal bebas.[3][4]

Telur tikus ini sudah dibudidayakan sejak tahun 4000 SM di Timur Tengah.[1] Akan tetapi, proses pengolahan buah anggur menjadi minuman anggur baru ditemukan pada tahun 2500 SM oleh bangsa Mesir.[1] Hanya beberapa waktu berselang, proses pengolahan ini segera tersebar luas ke berbagai penjuru dunia, mulai dari daerah di Laut Hitam, Spanyol, Jerman, Prancis, dan Austria.[1] Penyebaran buah ini berkembang samakin pesat dengan adanya perjalanan Colombus yang membawa buah ini mengitari dunia.[1]</string><string name="st_apel">Apel adalah jenis buah buahan yang memiliki rasa dan tekstur buah yang unik. Rasanya yang manis dan manfaat serta khasiat buah apel ini menjadikan banyak orang gemar mengkonsumsi buah ini.

Buah ini merupakan buah yang banyak dan sering dikonsumsi oleh orang orang di dunia. Buah yang memiliki rasa yang segar ini banyak mengandung vitamin B dan vitamin C yang bagus untuk dimakan dan menjadi primadona.</string>
    <string name="st_pear">Buah pear merupakan sejenis buah yang berasal dari genus pyrus dan mempunyai kandungan air yang tinggi. Tanaman ini berasal dari negara Eropah dan Asia Barat, kemudian dibawa ke Amerika Utara pada abad ke-17.

Isinya berwarna putih, manakala kulitnya pula ada banyak variasi daripada warna kuning, hijau dan merah. Walaupun kulitnya sedikit kelat, tapi isinya mempunyai rasa yang manis apabila buah ini sudah masak. Tapi kedua-dua kulit dan isi pear selamat untuk dimakan.

Dianggarkan terdapat lebih seribu jenis pear di dunia ini, tapi hanya kira-kira 100 jenis saja yang ditanam untuk perdagangan. Khasian buah ini sudah sekian lama dimanfaatkan dalam bidang perubatan tradisional.</string>

    <string name="st_strawberry">Strawberry atau juga dikenal sebagai stroberi merupakan buah yang berasal dari genus Fragaria. Buah ini termasuk dalam keluarga Rosaceae. Strawberry biasanya memiliki warna merah cerah yang menarik, serta memiliki biji kecil yang tersebar di permukaannya. Buah ini memiliki rasa manis dengan sedikit rasa asam yang menyegarkan.</string>
    <string name="st_jeruk">Jeruk merupakan buah yang sangat populer di Indonesia. Buah yang memiliki rasa asam segar ini sering menjadi pilihan favorit masyarakat untuk dikonsumsi secara langsung atau diolah menjadi berbagai makanan dan minuman. Selain rasanya yang lezat, jeruk juga kaya akan kandungan nutrisi yang bermanfaat bagi kesehatan tubuh. Tidak hanya itu, jeruk juga memiliki banyak jenis dan varietas yang memiliki karakteristik dan manfaat yang berbeda-beda. Dalam artikel ini, kita akan membahas secara lengkap mengenai pengertian jeruk, jenis-jenis jeruk yang ada, manfaat kesehatan yang terkandung dalam jeruk, serta tips dalam memilih dan menyimpan jeruk yang baik. Dengan demikian, Anda akan mendapatkan informasi yang informatif dan menarik mengenai buah jeruk yang begitu akrab di lidah kita ini.</string>

</resources>